\documentclass{standalone}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz,pgf}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsthm}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{stmaryrd}
\usepackage{color}%pour pouvoir changer la couleur du text

\usetikzlibrary{arrows} 

\usetikzlibrary{shapes.geometric}

\newcommand{\SizeSquare}{1}
\newcommand{\LineWidth}{1}
\newcommand{\SizePoint}{3pt}
%Definir des fonctions pour dessiner des carrés :
% Paramètres : 
%    #1 : coordonée en x
%    #2 : coordonnée en y
\newcommand{\AddSquare}[2]{
    \draw[color=black, line width=\LineWidth] (#1*\SizeSquare-.5*\SizeSquare, #2*\SizeSquare-.5*\SizeSquare) --++ (0,\SizeSquare) --++ (\SizeSquare,0)--++ (0,-\SizeSquare) -- cycle;
}
%Pour colorier des carrés
\newcommand{\ColoredSquare}[3][white]{
    \filldraw[color=#1] (#2-.5, #3-.5) --++ (1,0) --++ (0,1) --++ (-1,0) -- cycle;
    }
\newcommand{\Point}[2]{
    \filldraw[color=black] (#1+.5, #2+.5) circle (\SizePoint);
    }


\usetikzlibrary{snakes}


\begin{document}
\begin{tikzpicture}
    \begin{scope}
        \begin{scope}
            \Point{0}{0}
            \Point{3}{4}
            \Point{4}{5}
            \Point{8}{8}
            \foreach \x in {0,...,9}{
                   \draw[color=gray!40,line width=.8] (\x,0)--++(0,9);
                   }
            \foreach \x in {0,...,9}{
                   \draw[color=gray!40,line width=.8] (0,\x)--++(9,0);
                   }
            \draw[dashed, line width=2]
                (0,0)   --++(1,0)
                        --++(0,4)
                        --++(3,0)
                        --++(0,1)
                        --++(1,0)
                        --++(0,3)
                        --++(4,0)
                        --++(0,1);
            \draw[color=blue, line width=2.5]
                (0,0)   --++(3,0)
                        --++(0,2)
                        --++(3,0)
                        --++(0,1)
                        --++(1,0)
                        --++(0,3)
                        --++(2,0)
                        --++(0,3);
            \draw[snake,decoration={amplitude=.4mm,segment length=2mm,post
                length=1mm},red, line width=2]
                (-1,3)   --++(7,0) --++(0,7);
            \draw[line width=4] (0,0)--++(1,0);
            \draw[line width=4] (9,9)--++(0,-1);
        \end{scope}
        \begin{scope}[xshift=300,yshift=140]
            \begin{scope}
                \draw[<->,line width=3] (0,0) --++ (2,0);
            \end{scope}
        \end{scope}
        \begin{scope}[xshift=400]
            \Point{0}{0}
            \Point{3}{4}
            \Point{4}{5}
            \Point{8}{8}
            \foreach \x in {0,...,9}{
                   \draw[color=gray!40,line width=.8] (\x,0)--++(0,9);
                   }
            \foreach \x in {0,...,9}{
                   \draw[color=gray!40,line width=.8] (0,\x)--++(9,0);
                   }
            \draw[dashed, line width=2]
                (0,0)   --++(1,0)
                        --++(0,4)
                        --++(3,0)
                        --++(0,1)
                        --++(1,0)
                        --++(0,3)
                        --++(4,0)
                        --++(0,1);
            \draw[color=blue, line width=2.5]
                (0,0)   --++(1,0)
                        --++(0,1)
                        --++(2,0)
                        --++(0,2)
                        --++(3,0)
                        --++(0,3)
                        --++(2,0)
                        --++(0,2)
                        --++(1,0)
                        --++(0,1);
            \draw[snake,decoration={amplitude=.4mm,segment length=2mm,post
                length=1mm},red, line width=2]
                (-1,3)   --++(7,0) --++(0,7);
            \draw[-triangle 60,line width=1.3] (1.6,-.6)--++(-.5,.5);
        \end{scope}
    \end{scope}
    \begin{scope}[yshift=-330]
        \begin{scope}
            \Point{0}{0}
            \Point{3}{4}
            \Point{4}{5}
            \Point{8}{8}
            \foreach \x in {0,...,9}{
                   \draw[color=gray!40,line width=.8] (\x,0)--++(0,9);
                   }
            \foreach \x in {0,...,9}{
                   \draw[color=gray!40,line width=.8] (0,\x)--++(9,0);
                   }
            \draw[dashed, line width=2]
                (0,0)   --++(1,0)
                        --++(0,4)
                        --++(3,0)
                        --++(0,1)
                        --++(1,0)
                        --++(0,3)
                        --++(4,0)
                        --++(0,1);
            \draw[color=blue, line width=2.5]
                (0,0)   --++(3,0)
                        --++(0,2)
                        --++(4,0)
                        --++(0,4)
                        --++(2,0)
                        --++(0,3);
            \draw[snake,decoration={amplitude=.4mm,segment length=2mm,post
                length=1mm},red, line width=2]
                (-1,3)   --++(7,0) --++(0,7);
            \draw[line width=4] (0,0)--++(1,0);
            \draw[line width=4] (9,9)--++(0,-1);
        \end{scope}
        \begin{scope}[xshift=300,yshift=140]
            \begin{scope}
                \draw[<->,line width=3] (0,0) --++ (2,0);
            \end{scope}
        \end{scope}
        \begin{scope}[xshift=400]
            \Point{0}{0}
            \Point{3}{4}
            \Point{4}{5}
            \Point{8}{8}
            \foreach \x in {0,...,9}{
                   \draw[color=gray!40,line width=.8] (\x,0)--++(0,9);
                   }
            \foreach \x in {0,...,9}{
                   \draw[color=gray!40,line width=.8] (0,\x)--++(9,0);
                   }
            \draw[dashed, line width=2]
                (0,0)   --++(1,0)
                        --++(0,4)
                        --++(3,0)
                        --++(0,1)
                        --++(1,0)
                        --++(0,3)
                        --++(4,0)
                        --++(0,1);
            \draw[color=blue, line width=2.5]
                (0,0)   --++(1,0)
                        --++(0,1)
                        --++(2,0)
                        --++(0,2)
                        --++(3,0)
                        --++(0,3)
                        --++(2,0)
                        --++(0,2)
                        --++(1,0)
                        --++(0,1);
            \draw[snake,decoration={amplitude=.4mm,segment length=2mm,post
                length=1mm},red, line width=2]
                (-1,3)   --++(7,0) --++(0,7);
            \draw[-triangle 60,line width=1.3] (9.6,7.4)--++(-.5,.5);
        \end{scope}
    \end{scope}
\end{tikzpicture}
\end{document}
